Steve Jobs 親自解釋 行業龍頭如何墮落

" ...例如你係IBM研發到一樣好產品，so what? 當你間公司有咁大既市佔，你既新產品唔會令間公司更加成功。 呢刻可以令間公司更加成功既，就係sales and marketing班人。之後，呢班人就會掌控公司。研發產品既人慢慢會失去話事權.。最後，呢間公司會忘記製作一件好產品既意義。＂

Apple

基曲咪top sales

定律

sales and marketing

咸左

當你間公司有咁大既市佔

係
啲人行過見到我用iphone都會微笑點頭

要靠手機嚟獲得其他人認同
人生失敗到

STEVE究竟比自己間公司踢走左幾多次?

Apple iPhone市佔都係2成咋ma
未到好大市佔

中

但係全球最高市值公司
諗下都覺得屈機
全球得500間左右分店已經做到世界第一

IBM依家好霉咩？

好似而家嘅Apple咁囉

第1唔係亞馬遜？

床單

神預言

Tim Cook 狗

一間賣電話既公司市值可以做到世界第一，就連賣石油都唔夠佢黎。真係諗唔到steve job係點做出來

依家Apple上到隻大船

支那首賣
雲上貴州

你張你個人的認同建立係部有d錢都買到的電話身上 叻仔

要靠咁樣嚟得到認同

仆街依家將個市場訂價咁高
唉

唔少真係靠世界各地一路累積落嚟既信仰同影響力

好撚mean

其實佢講中哂點解香港既it業係垃圾
因為全部都係sales marketing惡過撚，有d仲會因為貪新鮮而加入開展（其實就係鳩點it人去做）

岩岩Netflix 睇完 就見到哩個po

添曲做架

添曲營運能力一流
Google下佢既成績

Microsoft 所以咪冇墮落

Diablo

Steve Jobs

nokia 個陣死攬住symbian, 唔算係marketing 話事喇掛？ 都死wor

下面啲新留言全部屌緊Blizzard

基本上有返咁上下歷史嘅luxury brand 都係咁，Leica,LV

如果apple都行呢條路
20年後人人都用緊真AR device 果陣佢岀部復刻版iphone4賣20萬

sales and marketing 幫公司賺錢
教主發佈會都有絕招, , , 現實紐曲大法

不過 XR 都失敗咗.
柒係事實. . 點救都救唔番.
要來做砲灰, 襯托 XS
做唔到兩條 大賣路線.

MBA都唔見得好好
前面有MS surface,後面有chromeos,自己俾ipad同MBP夾住
佢而家做唔到cloud service,長遠計淨賣hardware可以吊到幾多年命

Netflix 睇完咩?

用windows先係真正既死亡

hello 蘋果

好多石油公司都被迫拆散
所以市值先無咁高
Standard oil 分咗做34間公司
仲有中東間UAE未上市
依間都係巨型油公司
不過 apple 係二十年間翻生係奇蹟

好慘 死後自己公司就係畀sales and marketing 上位

又發現左一隻青山走犯

Jon Ive 無野心
可能藝術家性格係咁

直至佢變左marketing既一部份

Gay Cook係佢親自揀出黎，冇計

咁唔係得一種死法嘅

要靠上連登酸尻人拎存在感
你人生一定成功過嘉誠哥

你咪玩啦， 佢係 Sales ? 佢自己好努力營造自己係一個 Salesman , 但係佢天生唔係嗰個材料就唔係嗰個材料。

Steve Jobs 自己都話 Tim Cook 唔係一個 Product Person.

Tim Cook 絕對係一個 Operation 上既天才 （甚至乎係天才中嘅天才） ，但係佢做 CEO 好多嘢太數字化。

連家用電腦產業起家都賣埋 你話呢

咩料， Steve Jobs 死前講過佢走咗之後最大權力嘅係 Johny Ive, Tim Cook 作為CEO都唔可以郁佢仲要尊重佢嘅決定。

但係好多時就係 Johnny Ive 藝術家性格， Steve Jobs 作為designer俾佢更加現實派。

而家既apple 已經係第唔知n次變成咁 不過今次sj 已經返唔到黎救佢

世界只有一個jobs

正如愛因斯坦都係得一個 無人可取替

其實世界上大部份公司都係咁
以香港為例 有邊間地產商既樓真係有7,80年代咁試正?

教主果種管理方式係最理想 但會得罪/搞到好多人無飯碗

近期微軟有機會升做全球最大市值

會唔會太深?
連登仔聽唔明

揾到傻仔買
笑都黎唔切

連登仔根本外行評內行

你話呢你話呢你話呢你話呢你話呢
FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥FC鬥

收購緊 red hat

Tim Cook最勁係operation唔係s&m
同埋係SJ畀位佢上

但真係個個都話佢前景唔掂

利申股東

條傻鳩出哂名揸住部iphone xs周圍打飛機自我感覺良好

你面對iphone呢樣怪物級嘅產品，咩公司都死啦

其實marketing話事係唔會令間公司死
畢竟佢地以一己之力就可以用個品牌氹到啲水魚落搭
人係愚蠢得黎又羊群心理
比marketing班友管間公司先係商場法則下既合理決擇
所以其實apple好大可能唔會死，甚至越做越有
但係當初令人眼前一亮既新iphone就唔會再出現

利申：用緊iphone6
唔會再買新iphone
壞機就轉會

Steve jobs 仲係到的話
我敢肯定仲會有細機呢條line
而加部部iPhone 都好大
出番部細mon ok?
機能廢d我都受

Btw nokia真係死嗰陣唔係攬住symbian
係攬住window phone
睇黎大家都下意識遺忘左lumia呢個垃圾系列
而且symbian既機到依家都仲有出
無touch mon
應該都可以繼續當3310用

你咪換會囉 Android機咁垃圾
講得出做得到先好

算數啦
你部XS壞都未到我部ip6壞啦
再利申：不嬲有部android做後備

Apple 變咗都唔係新聞啦
以前你會期待佢有乜新諗法
經典喺公文袋拎電腦
iPhone
iPod
等等

嗰時蘋果俾人感覺係真係想帶來轉變，令人更輕便簡單舒服
你係feel 到佢個purpose

而家你feel 到蘋果有咩purpose?
係賺錢，100%賺錢
唔會再期望有咩令人輕便簡單舒服嘅新設計出現
只係少修少改，不段加強spec
但spec 勁咗你唔未必輕便簡單舒服咗，你睇新ipad pro 就知
為咗賺錢更行相反路線，cut 3.5 mm，啲線部部機唔同
然後不斷抬價

最初佢地個出發點係諗用家收到咩機會覺得好正好有用好感動好方便
而家變咗出咩機先賺得最多

講真呢斷幾年好feel到呢樣野

X咋 iP6轉iPX 幾好 多左2gb ram 唔會瘋狂reload app ROM又勁快 碌相薄唔洗等佢load相
又有新野玩3d touch,face id，手勢操作 好滿意

但唔關家用電腦賣盤事

一開始 iPhone無flash 無得換電 無sd卡 無雙sim 又無雙app 插線駁電腦無得就咁入歌入文件又好撚方便咩 屌

排第一既Samsung 都係兩成幾咋wor
咁既market share 都唔大?

以前Sony Ericsson就係靠marketing
智能手機出現之後改變曬成個市場
依家Sony有幾多market share?
長江後浪推前浪
市場係等緊一個革命性產品黎收Apple皮咋

石油已經賺唔到太多
市值高嘅公司幾乎清一色同新科技有關
ai tech internet

Apple 賣電話

Apple 主要收入係 app store

其實你講既同我睇法無衝突
要搶market share就要靠sj呢類innovative 既人才
但當你已經有market share既時候就可以交比marketing既人去諗點樣長賺長有
apple就係咁

我亦都只係話咁樣營運符合商場法則
其實我唔認為呢個方法係完美

另外sony又好LG又好
呢類傳統手機開始做開既廠商依家既market share其實唔細
你見佢一路出緊新機就知其實仲賺到錢
鬥創新唔夠sj做就可能攬炒
鬥marketing就起碼可以好似依家咁委曲求全

唔怪得肥佬發佈會出來講新產品 表情都冇乜心機

sales and marketing 最叻鳩吹
識包裝打關係
識洗公司錢無料到又要影響決策
無創意既APPLE執柒得

香港d垃圾公司，無數都係sales & marketing 主導 sell唔撚到咪話人地d產品唔撚掂

冇左個home制冇左3.5mm都俾對家入到
apple唔係冇變
iphone你都一步步睇到佢想點變

只係佢將d改變一件件拆件上啫⋯⋯

事實證明班對家咪又要焗跟

關咩事,佢又唔係做零售

最好笑D「鍵盤分析師」成日話SJ響度就點樣點樣

華為 放幾億去歐洲 宣傳得好掂
都係靠呢班人。
大陸機都變神機。
接受唔到香港好多人買 p20
以前個 fd 好憎大陸機都買。

Apple 由零開始就係咁 講到好似係cook 搞出黎咁

喺靠名牌嘅虛榮感，失敗X2

話說回頭唔覺得近年產品唔好
冇錯係冇咁創先河
但總體上佢地都係不斷推好產品
雖然貴到hihi

岩牙清

失敗到好賣過iphone 8

Apple 會死係人都知，只係等緊一間新嘅公司冒起，帶出一啲更創新好用嘅產品

佢推嘅係一個生態，
如果你電腦電話pad乜柒都係用apple，
係真係幾方便的

事實證明好多人因為用左iphone 而買mac 機，
已經分唔清係marketing 策略，
定係產品優先策略，
可能做到極致就係兩樣野都分唔清

香港d垃圾公司都係咁

ms google都有其他財路
google靠data同廣告
ms做cloud更加發

apple啲產品線宜家撞得幾勁下
mbp vs mb vs mba
mb/mba vs ipad pro

icloud 後面都係azure同google cloud

唔理你好唔好 最緊要賣得好

得罪講句 MacBook 係大學生既身份象徵
你唔用 MacBook = Loser

唔明點解新Macbook Air會重過Macbook
仲叫咩鬼Air

一部電話要flas又要換電又要sd卡又呢樣又個樣仲要靠電腦過file先唔方便。

？？？

其實iPhone 8銷量仲高過iPhone X

其實只係連燈仔係咁笑iPhone 8考古

但事實其實佢好撚賣得

iphone 8 真係唔知同7 有咩分別

有邊個香港人買唔起

其實 6~8 提升唔係好大。
10 先係大改變。值都提升一倍。

未算

佔差唔多九成利潤

只為掠水不為創新,教主死得咁早真係嘥晒

自己design chips都唔創新

蘋果只求你入坑用佢嘅產品
因為一有其中一樣就會買第二樣
佢洗咩介意邊部機打邊部機

當年嘅龍頭，亦都係steve嘅對手

cut 3.5mm 都係推自家藍芽耳機 airpods啊
用家普遍反映好方便 唔易斷線

以前無得就咁駁線落電腦過歌過文件、無得換電 舊電玩2年就倒水逼你換機、無得插sd卡 爆儲存空間焗你換機=嗰時蘋果俾人感覺係真係想帶來轉變，令人更輕便簡單舒服

e家 cut 3.5mm=爲賺錢

感覺而家apple慢慢走返去SJ俾人踢出黎嗰時咁

不過apple咁多流動資金
就算敗家都有排

斷估唔會好似當年NOKIA衰落得咁快

佢慢慢收購啲科技公再塞去自己到都有排玩當創新去到一個地位之後就係變做買創新

但係佢一個project都幾百名工程師 唔係文員喎

Steve jobs未死果時apple啲marketing已經好勁啦，啲廣告啲slogan直接得黎又到point，都唔知點諗。個網頁又整得勁靚，冇呢啲marketing又點會咁賣得

3.5mm呢單野真係要屌 完全唔顧及用家

你話電話細冇位落3.5mm都算
Ipad都冇真係

1985年sj 俾人炒
1991年John sculley 將mac轉cpu轉PowerPC 點知行錯棋
之後一路衰到1998年就黎執咁濟

蘋果黎陣19/20年傳話轉arm cpu
希望今次行啱 又行錯真係幫你唔到咁次

仲要無直接替代 原本我每年都換新iphone 佢無3.5mm 後我一部都無換過了

airpods

呢個係定劣嚟

岩爆你老母棚牙

但係apple d 野都仲係咁靚

Apple現況

我相信大部份公司sales & marketing班人都係最惡之人

主因係技術追到上 同外國大廠無分別

賣垃圾都搶住買啪

驚春咩

Jonny ive 而家去咗邊

之前都有喺宣傳片做下聲優，而家影都冇

有次我去配眼鏡，舖面啲sales 又後生又落咀頭叫我買。

之後入視光室，黑暗，個阿叔毒L視光師嚟， 但係好畀心機慢慢同我度數。

我心諗，後面個視光師炒咗你換過個 人工平啲都得。最緊要係鋪面嗰班sales落咀頭，間公司先會有錢賺。

越諗越悲哀

其實係gaycook做出來